中國導彈驅逐艦放棄中俄軍演 法媒爆：疑在印度洋失去動力

中國軍艦放棄中俄軍演 法媒爆：疑失去動力

2017-07-10 17:50

〔即時新聞／綜合報導〕中國海軍長沙號導彈驅逐艦、運城號導彈護衛艦、駱馬湖號綜合補給艦組成的船隊，日前航向波羅的海，將參加7月下旬中俄聯合軍演，但法媒卻踢爆長沙號中途放棄前往目的地，有可能是船艦在印度洋上失去動力，

據法國媒體《East Pendulum》報導，1名接近中國海軍的消息人士透露，長沙在穿越印度洋時，遭遇動力傳輸系統的停擺。長沙號是否失去動力一事中國並沒有證實，但中國解放軍官方新聞網已經發出新聞稿，前往波羅的海船艦名單中，已經看不到原本的長沙號，改成同型驅逐艦合肥號替代。

法媒報導中指出，有軍事觀察家認為，也許是長沙號的傳動軸受損，導致無法航行，但該型驅逐艦有兩組傳動軸，同時損壞的可能性不太高。不過負責動力系統的中國船舶重工集團專家群，最近的確被召集到北京參加緊急會議。因此長沙號到底為何停止參加軍演，還有待後續觀察。

海事網站Vessel Finder發布意外消息 :

五毛：痴線 停一停咋嘛

靚佬湯召喚

擔心"廢鐵號"回程時。。。

痴撚線
如果係真既話
普通行船咋喎

不過唔知有冇多D消息証實到呢

行到咁遠已經有進步

仲話同美國打, 啲船行都行唔郁

之前又雷達lock唔到target
依家又失去動力

中國國產艦 遠征亞丁灣 演習開一炮 炮就斷了
大陸隨行記者報導

“武漢”號驅逐艦

9時30分左右，今天編隊工作的高潮：武器射擊訓練開始了！這也是我們最感興趣的時刻，
按照訓練計劃，今天將組織主炮、副炮, 干擾彈以及輕武器的實彈射擊。而拍攝這些新型武器
裝備的實彈射擊，對於我們來說，無疑有著巨大的誘惑。

目標靶由"微山湖"艦佈放，之後，它就離開編隊，再次返回亞丁灣。它還將在亞丁灣默默
漂泊4個月。目送它的遠離，我們不免感覺有些悲壯，有些欽佩。

然而，實彈射擊的開局並不順利，當我們守候在"武漢"艦左舷瞭望平台準備拍攝前主炮射擊時，卻遲遲不見炮身旋轉！是不是出了問題？我們的擔心變成了現實：原來，是炮瞄雷達在捕捉目標時，對海面上的兩個相近目標不能自動做出選擇，總是在兩者間跳來跳去，形不成射擊中心。

驅逐潛艦遲早出現

等睇支媒點樣那番炸沙

兔仔去左邊？

出唔到第一鏈線

支那: 中國軍艦使出急停絕技震驚西方

長沙号係海域遇見亞當，依家拖佢返去複製做eva

留名睇五毛話唔關生鏽事

一隻五毛都冇

地雷黎架
等你以爲佢壞行埋去爆比你睇

搞長沙

052d都咁

一射導彈全船毒死都似

做緊費城實驗咋

班噴精睇報紙9up下就打晒飛機

係印度佬個主場咁衰法

印度佬
膠都廢事比

前排先吹奏支那軍艦動力勁左

仲話同印度佬隻揪

呢D消息已夠

班五毛呢

响印度洋中間失去動力是咪變廢鐵
定有得拖番去

北洋水師

定遠號

行到已經有進步

唔係即場爆炸算係咁

哎喲喲，陰公豬

上面有隻，係咁問人證唔證實到

人地樓主都有帖link

京少問: 聯合軍演，你表演咩呀？
長沙號: 比人救援

大家唔好笑住 人地演習緊打仗中壞偈

漂流艦隊

印度洋夠唔夠大浪？

獠獰廢輪去印度洋會否龍骨即時斷裂？

現代定遠號

其實唔郁算好，支那製竟然冇爆炸沉船漏油污染海洋

行唔到咪原地射野囉
支那點會唔識

出海都唔得

😂唔知係咪行南印度洋呢，經好望角上去呢
聽講南印度洋水底有d野好恐怖

笑撚死人
支那今真正玩完
比人睇穿晒
其實紙老虎
支那今日將會不斷比人搞又還唔到手
不過班高官唔怕既
可以移民外國
你地班支那五毛狗就等死啦

勁唔使抖呀

我將導彈驅逐艦放置係印度洋，然後結束依回合

原地唔郁會加防禦力

【看中國2017年7月10日訊】（看中國記者黎紫曦綜合報導）中共海軍「長沙」艦、「運城」艦、「駱馬湖」艦組成的船隊，今年6月從海南三亞出發，前往波羅的海，準備參加7月下旬中俄聯合軍演。但法媒爆料，長沙號中途放棄前往目的地，原因疑似是船艦在印度洋上失去動力。

法國媒體《East Pendulum》報導，一名接近中共海軍的消息人士透露，此次中俄聯合操演，可說是中共海軍航程最遠的一次任務，但長沙號在穿越印度洋時，卻遭遇動力傳輸系統的停擺。長沙號是否失去動力，中共方面沒有證實。但軍方新聞稿中，原本的長沙號，已改為同型驅逐艦合肥號替代。

那麼為何「長沙」艦變成「合肥」艦？軍事觀察家認為，也許是長沙號的傳動軸受損，造成無法航行，但該型驅逐艦有兩組傳動軸，同時損壞的可能性應該不太高。

報導也指，近日北京召集了負責動力系統的中國船舶重工集團專家群，參加緊急會議，因此長沙號到底為何停止參加軍演，仍待後續觀察。

事實上，中國軍艦飽受外界質疑。

2014年底，號稱「中華神盾」的中國第三代飛彈驅逐艦「鄭州號」在演訓中，艦艉艙門被大浪衝開，導致海水倒灌，一名士兵當場被打暈。

當時不少海外媒體質疑，中共近年急速擴軍，大量造艦，但過程中卻忽視了嚴重的設計瑕疵。也有評論指，中共「○五二」系列驅逐艦仿歐式設計，但在仿效建造時，卻疑似忽略了艙門強度需求，也缺乏排水設計。

除軍艦受到質疑外，中國航母也引人爭議。法國國際戰略關係研究所曾指，中國航母依然屬於上世紀50年代設計的裝備。

香港《南華早報》更引用中國海軍專家李傑的觀點形容，中國航母船員與美軍相比，還「只是個幼稚園學生」。

收購左東方海外，我知點用了

收工推一推先

反轉驅逐艦啟動技能，變身潛水模式

講多啲